★MTR Mobile 查詢「831」虛擬服務大使會解答 太子站 ，並附上地鐵路線

【星島日報報道】港鐵應用程式MTR Mobile內的Chatbot互動查詢功能運用AI技術，供市民查詢地鐵路線和資訊，只要在Chatbot輸入問題，虛擬服務大使「Macy」就會解答。不過有網民發現，輸入「831」時，Macy會直接匹配太子站，並附上地鐵路線。

港鐵發言人表示，此功能以虛擬服務大使「Macy」，為乘客提供即時互動查詢功能，讓乘客更方便、快捷地搜尋有關港鐵站出入口等資訊。 Chatbot是運用港鐵自身的車站出入口資訊，結合市場上的公開資料，以提供車站周邊地標查詢。為確保Chatbot所提供的資料準確度，避免作出令人混淆的資訊，港鐵不時留意「Macy」的情況，當發現顯示結果有異常時，會適時跟進並作出調整。我們都留意到上述的情況，會作出跟進。

記者再嘗試在MTR Moblie的Chatbot查詢「831」，回答已更改為「唔好意思我唔明白，我仲一步步學緊。」

721 yuen long

721 會出元朗？

Chatbot trainer好黃